搭得港鐵預咗會故障，乘客遇到故障係咪抵死？

港鐵故障日日都上新聞，都有咁多人搭
想無故障就搭的士自己買車啦

俾得十幾廿蚊要保證去到目的地，無嘢下嘛

樓主班機比人cancel 左?

地鐵延誤要罰錢
有法例監管
（btw 佢都淨係退飛，唔會賠其他野）

Hkexpress cancel 機無事

唔係話唔屌Hkexpress
而係按現時法例真係吹佢唔脹

所以可以屌港鐵，但唔屌得hke???

你都on9，搭地鐵係返工返學，必需要的！去旅行又係必須?

未工幹過? 一撚樣

公幹就出公司數
公司幫你買廉航
到時有咩事都係公司負責返

即係如果我搭港鐵去睇戲就係抵死？
如果架車有一半人去娛樂，一半去番工
就一半抵死，一半唔抵死？

乜撚野預左會故障？咁你老母生你個弱智出黎都預左

搭地鐵係必需？
你可以搭巴士，搭的士

咁hk express我又點預左佢取消呀

衝出黎柒咪你呢D人囉

連登仔輸打贏要

咁醒你唔入hk express 個post度屌？

地鐵故障可以即刻轉其他交通工具，嚴重性冇UO取消航班個影響咁大
UO一取消就gg la

其實樓主都係想表達UO乘客俾人取消咗班機唔係抵死
但講真，地鐵壞咗，你仲可以即刻轉其他交通工具
你班UO撚去邊搵機票先?

搬啦
頭先好威果d紅色超大字呢？

唔係因為咁航空公司更有責任確保航班依時起航?

搭廉航係貪平，你搭地鐵又係貪平?
根本個比喻一開始就錯

有錢我日日搭的士uber
做乜要迫港鐵？
唔貪平貪你乜鳩？多支那人？

想買平野有錯？
賣得呢個價錢比我 你就要比到合理服務我
無飛機餐 服務較差 甚至唔準時都係可接受範圍
但連機都比唔到我？咁我而家係咪要乞你比機我

地鐵十蚊八蚊可以過到海，搭私家車的士唔吖平呀

今日聽日半價搭地鐵，地鐵俾返一半服務係咪應該？

馬爻吾刀

事實係連車都唔出畀你
不過貪平預左啦

駁唔到

香港建國後要清算出國旅行既人

平就預咗㗎啦

原來搭地鐵係貪平
長知識了
快運標榜平，地鐵又係標榜平?
大家觀點唔同，根本冇計傾

連登仔logic：
夜晚跑步比人姦 預左啦
拎舊錢出街比人搶 預左啦
買平機票而家飛都無得飛 預左啦

所以香港多閪客
一定要畀你上機㗎？根本正常價都畀唔起就唔應該要求上到機 係可接受範圍
買機票大家但求買嘅快感啫 個網冇斷線就係合理服務㗎啦

平野無好野
快運有取消航班前科，仲要無補救方案，你仲要貪平買，有事起上來當然抵死

你每日撘地鐵前會book定酒店？會plan返工個行程？

唔得算係前科
係久唔久都會發生一兩班
只係今次一次過取消18班班友先出黎吠

會買戲飛book餐廳book酒店同條女啪啪啪

繼續兜啦
因為地鐵壞咗會令你做唔到以上嘅野?
定係令你成本大增/損失慘重?

而家講緊個必要性，關邊撚個出錢同負責咩事
地鐵壞同飛機壞嚴重性一能樣，兩者都係必須，唔好以為飛機淨係服侍你地去旅行

成班俾人撚到係咪捉樓主個例子
人地諷刺緊你支那思想，blame the victims 呀
下次你做受害者都係會俾人恥笑你㗎咋
用返個正常腦諗下嘢啦

仲狡辯講咩必須唔必須
係咪唔必須就做受害人都係抵死先？
跳出個框框諗嘢啦，捉例子有撚用咩

平就預咗

你去x佳x康買個橙 半價發售 跟住食完死咗 你又話買嗰個抵死 預咗

快運個合約條款講明取消就賠錢了事，其他野一律唔負責，買機票果下就已經同意咗

佢賣平機票唔係蝕畀你
個差額其實可以當係宣傳開支
係固定成本一部份
仲好過賣多幾個廣告
就你用佢個優惠就好似睇完個廣告咁
你會唔會話睇完廣告上唔到機就係抵死

啲人雙重標準就預咗俾人捉㗎啦
唔好咁偽君子啦
講到自己分析咗幾十個case先合理化到blame the victims嘅行為
根本就係情緒主導
問心嗰句有冇分析咁多層？
坦白啲講自己係雙重標準咪算啦
大家都明
各有各自己發揮，你有你blame the victims，到你下次做vistim時你咪又係俾人blame時自己咪又係屌返人地轉頭
雙重標準嘅人生都幾多姿多彩丫

大家對合理服務定義唔同㗎啫
我就覺得好合理啦
btw廉航賺錢係貨唔係客

其實地鐵唔平
行路免費添
都戇鳩鳩
有咩交通工具平得過地鐵呀？
話搭地鐵唔係貪平
如果港鐵加附例話 入左閘就算故障都無得退錢
你睇唔到又話你入閘個下已經同意左咩
咁樣屈鳩窮人機
你話岩唔岩？

講合約條款？
合乎合約條款=victim抵死
噉港鐵故障咪唔會有錯囉

叮叮

銅鑼灣去中環

支那模式入晒香港啦
唔講監管，財團玩晒，有錢人玩晒
客俾人壓榨，係客抵死
窮人用平嘢=貪平，都係抵死
有錢人有錯，俾人串話人地起碼有錢
係香港網民嘅邏輯己經變晒支那人噉

絕大部分巴士

要香港變支那好簡單啫
只要監管不力一次
啲人就會唔諗監管，唔去從改變當權者嘅角度諗
變咗去blame the victims去拎快感，放棄改變社會，因為一定做到㗎嘛，去付出又唔一定改變到
習得性無助

多謝樓主個post引晒啲支那人出嚟俾我block柒，Thx

港鐵故障最多遲到

你呢家取消都係遲幾日到姐

係

其實講到尾

窮人生仔有錯
窮人去旅行有錯

又唔諗下外國好多十幾廿歲搭ryanair easyjet 一有假就去旅行

又唔見啲外國廢中出聲

所以香港點解咁多人想死
少少樂趣都要畀人干涉
趁未有太大負擔去見識一吓 我覺得係必須

幫襯支那公司就無問題？

國航都持有國泰3成股權，你以後游水出國啦

搭狗鐵唔係貪平貪乜鳩？
屌你我有錢日日直升機來回喇戇鳩仔
仲講到好似你岩佢錯咁
笑撚死

唔撚洗等車
唔撚洗塞車
巴士又平幾撚多呀？
夠唔夠返工遲到一次 扣得咁多？

係UO個恥笑post俾人笑到面黃, 而家出黎呢度玩呀
UO仆街就係人都知, 如果唔係人地唔使俾貴D搭傳統航空
廉航都仲有好多選擇, 點解一定要搭呢間垃圾?
退票又得, 遲D飛又得, 有得你揀架, 班乞兒話要賠哂所有BOOK左既酒店交通咋

UO個名臭哂都仲去幫襯, 邊個幫到你

窮並唔係錯, 窮得黎蠢果下先抵死

間野垃圾到咁都仲一大堆人幫襯, 你同我講改變?
要改變好簡單架咋, 一齊罷搭呢間垃圾等佢執笠咪得囉
不過班貪小便宜港豬肯做咩

你都ON9 連登仔最叻雙重標準架啦

你想佢地點博你?

你都on99嘅 個risk structure咁撚大分別 個switching cost咁撚大分別 你拎黎類比

你條五毛算啦, 而家間垃圾野咪賠返張機票囉
係班乞兒要R埋book左既酒店交通呀, 使唔使賠埋副棺材俾你老母呀

痴線 飛唔到又入政府數
不如delay就賠哂你d全程d酒店好唔好

挑, 咁撚把炮你咪去追囉, 記得幫你老母追返副棺材返黎呀五毛狗

鐵路就係得一條
航空公司幾多間？
類比都唔好咁on9啦

得香港係會屌鳩消費者
奴性重撚到

收皮啦五毛

無野講又呢句呀, 悶唔悶D呀
我笑柒班友你又吹我唔脹, 班乞兒上唔到飛機蝕哂酒店就係事實
唔知邊個蝕呢

人地無話唔賠架, 狗鐵一樣俾返車費架
UO咪俾返張機票錢囉

早少少出門口囉..
乜7 都投訴

哲學討論

係有心改變既一齊罷搭搞到佢執笠啦
班港豬連呢D野都做唔到仲講D乜

有機會丫嘛, 咁而家出事未?
你又有時光機呀

樓主個例子引申得幾好啊

睇人仆街最開心

咪撚on9啦 係比就比返一樣既交通 鐵路就鐵路 乜撚野巴士小巴 啫係唔搭飛機可以搭直升機郵輪坦克？？？

啲人針住平唔平 根本廢
係條款問題
你一間咁做
間間都可以咁做
到時有錢人搭貴價航空出事就會告
宜家？
窮人收皮啦
政府唔應該幫窮人！
岩嘅
窮人又要窮又要去旅行
宜家無得去
做返低下層
做一世咁就岩
出街見到啲呀公呀婆就推佢落樓梯
唔好阻住社會發展就岩架啦
政府

又未出事, 使乜理咁多姐
而家笑柒班友唔知幾爽

五毛話人幫建制講野

講條款就仲戇鳩
d公司簽份約都幾十頁條款
d用詞字眼又難明
普通人冇可能會睇曬
最終咪俾d大公司屈機囉

冇話佢哋抵死，但一分錢一分貨係事實
正如我買員工飛，一樣有心理準備會被offload 冇得飛

地鐵係有法例監管，表現差既話會罰錢

政府包機

一半抵死，一半唔抵死

港鐵壞極都係冇20蚊豪得起
妳冇左d假我就幫唔到妳啦 陰公豬

其實條款寫左唔代表無道義責任

港鐵呢個例子其實相當唔錯

顧客尤其是香港對質素有一定既expextation

問題係航空公司無足夠監管俾佢亂黎亂寫terms

矛頭絕對應該對住航空公司而唔係乘客

仲會有crazy sale?😛
當係自己件貨 集運去都抵

最大問題係對方有晒前科都仲有人送上門

港鐵又唔係特別平, 我揀港鐵可能貪個站近我目的地, 可能我唔想係街等巴士, 可能搭地鐵快d, 呢d理由唔可能會係做成故障既原因
但揀uo就係貪佢平, 而佢可以做到咁平就係因為佢無後備機, 無後備人手, 有咩事亦無聯盟成員幫手, crew同其他back team人工又低過人 (咩人工請咩人啦), 咁呢d樣樣都係成本, 你cut左佢就有犧牲, 亦會直接導致有咩事就要cut航班同delay
用地鐵拎黎比真係on9

成班話

點解冇得比，根本一樣

窮撚搭地鐵/巴士/廉航/經濟位
中產渣車/搭的士/uber/商務/頭等
有錢私人司機/私人飛機

仲有UO有啲直航線同時間係其他airline冇

唔好稻草人
有錢無錢影響你揀咩
但港鐵個價錢比起同樣公共交通唔係平
選擇搭港鐵唔搭巴士個理由一定唔會構成佢故障
但你選擇搭廉航唔搭國泰就一定關事

你可以

靠左
g屌柒佢y 比唔gghj gc xthx .

廉航同FSC已經唔comparable啦其實
service level已經唔同

搭廉航係貪平，否則會搭FSC
搭地鐵係貪平，否則會搭的士

個重點其實係明知mtr廢都仲要搭

行路最好
自由控制一切
又唔受交通影響
要過海咪游過去囉

無錯
重點係咁平一定仲會影響佢航班穩定性
你話加強監管
得既
羊毛出自羊身上
到時廉航都唔廉
班cheap cheap港豬無得去旅行慘過死老竇

廉航平過fsc因為佢cut cost
地鐵平過的士因為佢係公共交通工具, 集體分擔成本, 唔係因為佢廢先平
十幾年前地鐵都係好平,但一啲都唔廢

撘地鐵壞車？抵撚死
撘巴士的士塞車？抵撚死
撘飛機cancel? 抵撚死

其實去到目的地喱個係基本要 deliver 既野黎，咁都好怪d 消費者

的士都係public transport

好多小朋友都搞唔清喱點就開始想駁人

人地有退返張飛比你
無收你錢
何來服務

我好少去旅行真係唔知佢前科咁嚴重。以前搭過一次都無事
揀佢因爲時間比較好。除左國泰外我買佢個張飛都唔係特別平。只係時間好。國泰兩條友去大阪果陣買非旺季total要一皮。其他都係四五千。我買hk express都係差唔多
唔去開旅行 買張機票都咁。鬼知佢管理得咁差咩

其實有留意開都知國泰都係管理不善。

你可以屌柒佢經營不善，但嗰D話要人賠要政府去規管真係得啖笑，人地就係cut曬先咁平，你要人做齊，推高機會成本，到最後咪又係去番張機票到

然後市民覺得的士佬服務態度差，你地又可以話，咁就唔好撘 而完全無視個問題歸根係邊度

叫人唔好搭話係搭果個有問題既人唔係我
唔該你搞清楚我立場先

去旅行？正港豬，我就唔去旅行既

我唔係針對你，我就咁向出去講姐

好多法律撚，航空公司規定左乜乜乜就唔屌得
港獨違反基本法呀，唔去屌下

戇鳩仔 依家飛行路線比快運壟斷？

唔滿意香港未移民囉，住得香港預左架啦

講public transport係因為你班輸打贏要要拎地鐵同的士比
就係個topic講緊廉航同普通航空呀
自己類比不當仲笑

所以大家食飯要貴一貴先好食，食平野一陣食物中毒唔好怨

屌你，曲緊

連登有班人係咁
之前有個POST有條女去迪士尼攪婚宴俾迪士尼出面搭左棚無左個城堡, 連登有人屌條女唔屌迪士尼
海洋公園個後生死左又係話去得預左唔係屌海洋公園

繼續on9類比啦
你地可以講到2046
但改變唔到廉航就係少人手少飛機d crew廢先咁平呢件事

食乜M記姐，有中環果d 幾粒星既burger 唔食你走去食M記？ 仆街唔好喊呀

係 所以唔應該投訴

點on9法呀，講黎聽下？ cut cost 所以點？飛唔到就預撚左，抵死啦

重點係地鐵平過的士既原因
同廉航平過普通航空既原因係唔一樣
港鐵唔係因為多故障所以平, ok?

你唔係話我知你撐港獨啊嘛

又唔見其他廉航有事
樂桃 濟洲個d日日都開得，好明顯個別公司問題啦

廉航夠唔係多故障所以平啦
人地cut cost cut係機倉入面d設施，多短途班多d黎密d去，又冇曬d頭等倉先咁平囉

咁搭hk express的人點解唔搭樂桃濟洲？
你解釋我聽

同人討論前google下都好啦，低質到咁

貪故障多呀嘛，唔係咩

人手係uo cut cost一環
今次事件都係因為人手問題
後備航班果d只係後話

大佬實有到岩時間ge
假期hkexpress機票唔平得去邊囉

咁peach果d又係廉航又冇事，好啦唔係廉航點解又得國泰比人話管理不善呀？

喱d唔係公司問題，唔通係客人問題呀？

你睇下今次事件之後仲有無人買uo咪知囉
Uo管理層根本睇準晒香港人心理
咩服務, 員工, 準時, 安全係香港人心目中唔係最重要
價錢同埋用唔用得盡假期d時間先係重點

又blame the victim， 未爆喱單之前d人撚知佢內部有乜問題

洗唔洗睇曬財報，去佢地公司內部參觀先買

屌

連登仔好肉酸

轉用地鐵例子後全部駁唔到

間公司出名仆街, cancel/dalay, 俾左錢無記錄, 退錢唔知退到幾時
如果你連咁都唔知就咪撚學人去旅行啦

窮唔係罪, 窮得黎蠢果下先抵死

駁唔到...

咁咪仲撚戇鳩, 唔平都仲要幫襯間垃圾

地鐡出名仆街, 故障/dalay, 捉人學生飛冇學生証, 退錢唔知退到幾時
如果你連咁都唔知就咪撚學人出街啦

你條五毛無第二句架喇?

咪唔撚搭地鐵囉, so?

搭巴士/小巴/電車又得, 的士/uber又得
有問題咩

唔講仲以為香港交通工具得狗鐵

幾十年前冇上網就話冇得check啫，今時今日google search 下都大把料啦

幾百萬買層樓都仲有人無check清楚供唔供得起啦

無錢唔係罪, 無知抵撚死

Ching d字咁大隻好有霸氣

去旅行社買個package邊間岩時間就買。未必真係機票又check酒店又check。點會估到係飛機都搭唔到

收檔啦。又話上面比喻錯自己就拎買樓黎比
聽日搭地鐵啦廢青

mtr呢
強國製列車
車廂座位越cut越少
仲有車站月台30幾度都無冷氣
所以先咁平咋

繁忙時間好小撘狗鐵
利申住得近3分鐘可以上到狗鐵

香港地鐵得一間，航空公司就有n間
根本就類比錯誤

搭uo唔係唔得，不過下次cancel唔好又喺度喊苦喊忽就得啦

唔搭地鐵你可以搭巴士小巴Uber 的士甚至直升機

搭地鐵唔係唔得，不過下次信號故障唔好又喺度喊苦喊忽就得啦

所以未話大家以後食野要有幾貴食幾貴，食得平一個唔覺得食物中毒原來唔係間餐廳錯，係個客錯

人地類比到點你都係解釋唔到點解航空公司有意外係個客抵死，老實講依家你地同話d女出街就預比人強姦冇乜分別

乖啦 夠鐘食月餅喇

食物中毒係有法例機制制衡嫁 有罰款嫁

你揀得支運就預左承擔翻個風險 咁都唔恥笑得

好呀，我又同你講下公司歷史，香港快運就曾經比flightstates統計過係全港最準時既航空公司，而除左天氣果d等等第三方理由停機事件之外，今次咁大規模既停班就係公司第一次，呀其實你班人係先知定點呢？係買票之前係咪預測到喱間野有問題，所以先屌人唔做足資料搜集呢？

所以法例冇罰款就代表係乘客錯

訓醒未啊你 又黎呢啲類比

仲要今次個問題係內部發出黎，白d講你資料搜集完都係冇用，我上面問你地班人係咪要去參觀人地公司內部，睇人地財報先買得機票，又冇人答到我

唔好淨係講d冇用既說話啦，你快d駁我d論點啦，淨係重複叫人唔好類比冇用架喎

個客有因航唔簽 係要簽個臭哂朵曳啲嘅contract
個客有咖喱唔食 揀舊屎黎食 個客係冇做錯到嘅

冇人阻止你類比喎

類比不當啊

同班人嘈哂撚氣
又係果D講馬要識騎馬
講緊飛機又講龜鐵

點先當呀，答下我，資料搜集果part又唔答，人地上網check左原來快運係全港最準時，去買機票有意外，又係買票果個唔岩

根本香港人心態就係睇人仆街最開心，馬後炮 都唔係第一日啦，下下港豬前港豬後，比曬point你又唔答，一味叫人食月餅

我資料搜集完啦，原來快運仲準時過因航，點算

快撚啲搭多啲，費事路面咁多車，阻撚咗我遊車河

咪就係唔可以咁類比lor

點解我check親全部都係臭朵嘅

你用百度search嫁

追晒咁多個post第一次見到呢個point
話search到最準個個可唔可以俾條link黎
順便俾個keyword黎教下我地點search

用百度可能search到

洗乜百度姐，就咁wiki咋喇 唔係我作架

統計，香港快運航空被評為香港最準時的航空公司，其航班能在公佈時間十五分鐘內起飛及到達目的地的比率高達88%。多年來力保"香港最準時航空公司"美譽，全靠把延誤的航機直接取消及為延誤乘客發出不能向保險公司申索的證明信（營運原因）。所以乘客申索保險率也是全港最底。

全部黎到維基，人地資料搜集完買票又係人錯，比完個point你就話人百度搵，順便屈人五毛啦

答到我未？

個結論咪就係累到人冇contract保障之餘 連保險都claim唔到囉 仲好意思qoute出黎

咁多個criteria 死r爛r先r到唯一一個“優點”黎打飛機

十五分鐘內起飛有冇做足safety check啊

話咩洗唔洗睇曬財報，去佢地公司內部參觀先買嗰啲又係搞撚笑嘅 有樣野叫common sense同新聞嫁 用下你個腦諗下點解HK express係廉航啦 人地開善堂嫁

全靠把延誤的航機直接取消先至可以力保"香港最準時航空公司"嘅美譽喳

食完月餅好出黎駁我喇

做咩自爆係乞衣

條友睇都唔睇就quote
真心佩服

港鐵唔撞車算係咁啦

柒到唔敢睇

依家笠左水喇

班友下次有8蚊飛又狗衝架啦

係啊 快運準時過因航

答左喇 咪笠水啦

你個邏輯就有啲問題啦，本身係航空公司同航空公司比較
你講地鐵拎其他交通工具出嚟比較咪有問題囉

航空公司有咁多間你係要揀uo真係貴客自理架喎

飛機唔係交通工具？
交通工具比交通工具有乜問題
唔通高鐡同飛機唔係競爭對手？

第時地鐵故障就唔好怨，有uber唔搭搭地鐵